---
title: read table
tags: tasks, 2sem
---

# Чтение и вывод таблицы

В первой строке файла `input.txt` записаны два числа **N** и **M**. Далее в файле находится таблица из **N** строк и M столбцов, представленная в формате CSV (comma-separated values). Такой формат часто используется для текстового представления таблиц с данными: в файле несколько строк, значения из разных ячеек внутри строки отделены друг от друга запятыми. Ваша задача — создать класс, который позволит прочитать данный файл и вывести данные на экран в виде таблицы, размер ячейки которой равен 10, соседние ячейки отделены друг от друга пробелом. После последней ячейки пробела быть не должно. Гарантируется, что в таблице будет ровно **N** строк и **M** столбцов, значение каждой из ячеек — целое число.

Пример ввода:
```=
2 3
1,2,3
4,5,6
```
Пример вывода:
```=
         1          2          3
         4          5          6
```